{
  "chapter": "Capitolul 19 Neurologie 1",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "type": "single",
      "prompt": "Hemoragia subarahnoidiana – sunt corecte urmatoarele afirmatii:",
      "options": [
        "standardul de aur  pentru diagnostic il reprezinta computer tomografia",
        "cefaleea este cel mai frecvent subtila",
        "de prima intentie se efectueaza punctia lombara",
        "la examenul LCR se evidentiaza xantocromia"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "D"
    },
    {
      "id": 2,
      "type": "single",
      "prompt": "Gradul III din clasificarea Hunt si Hesse a hemoragiei subarahnoidiene se caracterizeaza pri:",
      "options": [
        "coma, rigiditate de decerebrare",
        "ameteala, confuzie, deficite focale usoare",
        "cefalee moderata pana la severa",
        "stupor"
      ],
      "correctIndex": 1,
      "correctLetter": "B"
    },
    {
      "id": 3,
      "type": "single",
      "prompt": "Cefaleea tip cluster:",
      "options": [
        "este mai frecventa la barbati",
        "se datoreaza disfunctiei nervului facial",
        "dureaza cateva secunde",
        "este precedata de aura"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "A"
    },
    {
      "id": 4,
      "type": "single",
      "prompt": "Accidentul ischemic tranzitor:",
      "options": [
        "dureaza intre 3 si 5 zile",
        "CT-ul poate evidentia aspect de infarct cerebral",
        "toti pacientii cu AIT dezvolta ulterior un AVC",
        "de obicei e de natura hemoragica"
      ],
      "correctIndex": 1,
      "correctLetter": "B"
    },
    {
      "id": 5,
      "type": "single",
      "prompt": "Hemoragia cerebeloasa se caracterizeaza prin:",
      "options": [
        "vertij",
        "varsaturi",
        "ataxie",
        "toate de mai sus"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "D"
    },
    {
      "id": 6,
      "type": "single",
      "prompt": "Urmatoarele sunt criterii de includere pentru tromboliza in accidentul vascular ischemic",
      "options": [
        "convulsiile la debut",
        "TA sistolica > 185 mmHg",
        "durata de la debutul simptomelor < 3 ore",
        "un alt AVC in ultimile 90 de zile"
      ],
      "correctIndex": 2,
      "correctLetter": "C"
    },
    {
      "id": 7,
      "type": "single",
      "prompt": "Diagnosticul diferential al accidentului vascular cerebral nu se face cu:",
      "options": [
        "hipernatremia",
        "scleroza multipla",
        "encefalopatia Wernicke",
        "coma hiperosmolara"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "A"
    },
    {
      "id": 8,
      "type": "single",
      "prompt": "Cauze ce determina coma prin afectarea difuza a creierului sunt:",
      "options": [
        "infectiile SNC",
        "convulsiile",
        "neoplasmele",
        "uremia"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "D"
    },
    {
      "id": 9,
      "type": "single",
      "prompt": "Etiologii frecvente ale ataxiei si tulburarilor de mers sunt:",
      "options": [
        "boala Parkinson",
        "intoxicatia cu acid valproic",
        "infarctul cerebelos",
        "toate de mai sus"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "D"
    },
    {
      "id": 10,
      "type": "single",
      "prompt": "Vertijul periferic se caracterizeaza prin:",
      "options": [
        "model paroxistic intermitent",
        "greata rar prezenta",
        "nistagmus vertical",
        "debut insidios"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "A"
    },
    {
      "id": 11,
      "type": "single",
      "prompt": "Vertijul central se caracterizeaza prin:",
      "options": [
        "nistagmus rotator, orizontal",
        "severitate mai putin intensa",
        "diminuarea simptomelor",
        "absenta semnelor SNC"
      ],
      "correctIndex": 1,
      "correctLetter": "B"
    },
    {
      "id": 12,
      "type": "single",
      "prompt": "Afectiuni care produc vertij periferic sunt:",
      "options": [
        "scleroza multipla",
        "disectia arterei vertebrale",
        "Boala Meniere",
        "Sindromul Wallenberg"
      ],
      "correctIndex": 2,
      "correctLetter": "C"
    },
    {
      "id": 13,
      "type": "single",
      "prompt": "Care din urmatoarele afirmatii sunt adevarate?",
      "options": [
        "convulsiile generalizate tonico-clonice sunt cele mai rare",
        "in convulsiile partiale simple, convusiile raman localizate si starea de constienta este alterata",
        "in convulsiile partiale complexe starea de constienta este pastrata",
        "absentele(crizele petit mal) au durata foarte scurta, de obicei de cateva secunde"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "D"
    },
    {
      "id": 14,
      "type": "single",
      "prompt": "Urmatoarele pot fi cauze de convulsii secundare",
      "options": [
        "uremia",
        "eclampsia",
        "encefalopatia hipertensiva",
        "toate cele de mai sus"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "D"
    },
    {
      "id": 15,
      "type": "single",
      "prompt": "Narcolepsia",
      "options": [
        "este o pieredere brusca de scurta durata a tonusului postural",
        "se caracterizeaza prin convulsii focale precedate de aura",
        "se caracterizeaza prin atacuri scurte de somnolenta incontrolabila in timpul zilei",
        "toate cele de mai sus sunt corecte"
      ],
      "correctIndex": 2,
      "correctLetter": "C"
    },
    {
      "id": 16,
      "type": "single",
      "prompt": "Statusul epileptic este definit in prezent ca activitate convulsivanta continua timp de:",
      "options": [
        "30 min",
        "5 min",
        "10 min",
        "15 min"
      ],
      "correctIndex": 1,
      "correctLetter": "B"
    },
    {
      "id": 17,
      "type": "single",
      "prompt": "Agentul de electie in statusul epileptic este:",
      "options": [
        "diazepamul",
        "lorazepamul",
        "fenobarbitalul",
        "fenitoina"
      ],
      "correctIndex": 1,
      "correctLetter": "B"
    },
    {
      "id": 18,
      "type": "single",
      "prompt": "Un accident ischemic tranzitor se remite in:",
      "options": [
        "2 ore",
        "24 de ore, dar majoritatea in 30 min",
        "10 ore",
        "7 zile"
      ],
      "correctIndex": 1,
      "correctLetter": "B"
    },
    {
      "id": 19,
      "type": "single",
      "prompt": "Reflexul Cushing se caracterizeaza prin:",
      "options": [
        "coma, hipertensiune, bradicardie",
        "coma, hipotensiune, tahicardie",
        "coma, aritmie, bradicardie",
        "mioza, hipotensiune, bradicardie"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "A"
    },
    {
      "id": 20,
      "type": "single",
      "prompt": "Sindromul Guillain – Barre",
      "options": [
        "este forma cea mai frecventa de neuropatie acuta generalizata",
        "apar initial parestezii la nivelul membrelor inferioare",
        "urmeaza scaderea fortei musculare la nivelul soldurilor, membrelor inferioare si apoi superioare",
        "toate de mai sus sunt adevarate."
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "D"
    }
  ]
}
